南亞青年想要的就是板球場 香港也提供不了？

對於大部分「華裔」香港人來說，板球是一項甚為陌生的運動，但對在港的南亞裔青年來說，那卻是他們極為喜愛的運動。在2016年，香港有約85,000名南亞裔人士，相較於十年前的50,000人，增長率達七成。可以預見，在港的南亞裔青年只會愈來愈多，香港對板球場的需求也會愈來愈高。可惜的是，板球愛好者仍然面對「打球難」的問題。

很多成年人經常抱怨，現在的年輕一代只會留在家中，低頭對着手提電話和平板電腦，不願下樓；但與此同時，相信曾經和在港南亞裔青年接觸過的人都會同意，這些青年和「華裔」青年的一個不同之處，就是相較於電子器材，板球更能吸引他們，連群結黨打板球，是他們十分喜歡的活動。

不過，要在香港打一場板球，卻是十分困難。撇除只招待會員的私人會所，以及收費的真草或人造草地板球場，全港只有九個室外免費足球場或籃球場，可供團體租借，充當臨時的「簡易板球」（tapeball）場。如此看來，就算不論全港數之不盡的免費室外足球場和籃球場，在香港，要免費玩排球、手球，甚至門球，也比板球容易得多。最諷刺的是，即使是香港板球隊成員，也要為覓地而苦惱。

不易找到合適的球場，不代表沒有人打板球。在現實中，板球愛好者會和三五知己，「偷偷地」在足球場或籃球場打板球，每當被管理員驅趕，便要離去，然後伺機再來，仿如打遊擊戰。在這樣的情況下，客觀結果就是板球愛好者和其他球場使用者齟齬頻生；而由於在街場玩板球的大多是南亞裔青年，這就容易加深大眾對少數族裔的誤解，覺得他們愛生事、不守規，卻沒想到這在某程度上是社區規劃未能與時並進所造成的問題。

這不是說當局立即便要做到「區區有板球場」，但是日後在規劃新區或者翻新舊區的康樂用地時，必須有此考慮，評估該區對板球場的「可能需求」。一個正規的板球場，也不過是20米長、3米闊，比五人足球場還要細，所以那絕不能以「土地不足」為由，忽視板球愛好者的合理需求。事實上，門球在同香港同樣是一項冷門運動，但香港的門球場卻比板球場來得多（按康文署網頁，全港有37個戶外免費門球場），恐怕這不易解釋。

用康樂場地來「安頓」青年，給予他們「發洩精力」的地方，聽起來是一種很老舊的青年政策，但如果是有用的招數，老舊又如何？與其讓喜歡打板球的青年無所事事，或者要他們與足球場或籃球場用家爭場、口角，倒不如正正式式地給予他們適宜玩樂與練習的地方。

屌你老母香港連足球場都未夠啦

好慘 好冇人權

香港青年想要的就是樓 香港也提供不了？

屌啦！足球地籃球場都未滿足到香港人基本需要，仲起板球場。

真係起寧願起棒球場，木球場都好過益班難民。

返巴基斯坦同尼泊爾玩啦
香港唔岩你地架

點同 南亞朋友係難民 過門都係客
我地香港人虧待佢地認真冇面

班扑街交過稅未

你條仆街連板球場都想炒

去高鐵站同政總打都得啦

香港人想要的是屬於香港人的香港

洗唔洗撥地起伊斯蘭廟?之後全港起跪拜區?

建議香港政府清拆所有籃球場，足球場，並改建板球場予南亞犬

香港咪提供左港女比南亞青年發洩精力囉
起咩板球場 人地唔打籃球你咪打囉,撚有人趕你咩

source 呢？

起棒球場益返香港人好過起板球場啦

[板球] 香港於亞洲盃外圍賽奪冠 分組賽將迎戰印度及巴基斯坦

香港勁秋

在2016年，香港有約85,000名南亞裔人士，相較於十年前的50,000人，增長率達七成。可以預見，在港的南亞裔青年只會愈來愈多

打不到波唯有打交

專登為你地起個板球場？你以為自己係邊個？死返自己國家啦

香港不配擁有南亞人

行開啲啦屌你老母你班南亞佬
難民學咩人講福利呀屌你老母

港共政府不嬲唔聽我地香港人意見

死返南亞打囉 屌你老母

南亞裔人士：連呢d都無得玩，咁好難怪我地平時成日玩下強姦，打交呢d遊戲

你們想要的板球場在南亞，回去吧

cricket其實係西方人所愛，唔止南亞嘅

以前英國讀書，除左足球見得最多係rugby 就係呢個運動

不過cricket場比後兩者需要更大個場，香港正正係衰土地問題
去大灣區搞都仲有得諗，但遺憾地支那人唔好呢樣野，反而鍾意golf

成日覺得香港人呢兩樣都唔好
反而台灣就鍾意捧球，可能受日本影響

屌班蝻成堆拎住塊板喺球場隨時on call有人吹雞姐，扮咩做運動。
啲細嘅就係到練好啲力大個再出去跟老細。

By the way，南亞朋友想要的只是全港禁食豬肉。
"食pork好dirty呀，朋友。"

去深水埗西南部行一轉你一條頭髮都冇甩先同我講呢樣野

你話班土生土長嘅，ok fine

假難民，唔好意思，佢地連入嚟香港都唔配

我要日本棒球啊, 傻仔

你班撚樣咪成日霸住個足球場打

屌佢老味d板球波硬撚到石頭咁，之前俾d仆街打中過痛撚到

回教徒=恐佈份子

去玩打劫強姦就夠啦 大把地方你玩

叫伯母上各位連登仔屋企等大家招呼下伯母啦

作為 cricket fans, 火都黎
屌你老母你哋咪撚咁啦
香港隊入 twenty20 世界盃決賽周架
隊入面有鬼佬有南亞人
人地幫香港嬴一場開心過咩，嬴強國 bangladesh，香港冇人報唔代表人地冇用囉

其實整幾個都好

班南亞狗爭場打到飛起

我鳩唔信佢地可以和平輪流用

呢樣就係點解香港唔適合cricket
打左出街打到人口車甚至d
樓邊個負責

出現了 為左呢班日漸增加嘅外來嘅少數族裔爭取係本地嘅利益 呢種情況一開始左就只會永無止境咁一路擴張 直至吞噬成個香港

其實都係土地問題同埋你知689當年仲話體育對經濟冇用就知呢d比rugby更小眾嘅運動發展更加艱辛，解鈴還需繫鈴人呀

照呢個道理，香港只係啱打羽毛球咋喎

好簡單啫，冇咪起囉
喺啲監獄度起個細細地既，方便返班蝻

房署覓地建板球場 南亞裔公屋戶需求增

居於公屋的南亞裔人士近年不斷增加，他們不少熱愛板球活動，但本港欠缺公眾板球場，他們又無能力加入私人會所的板球會，惟有於屋邨公共地方違規打板球，危及途人安全之餘，更容易觸發港人及南亞裔人士衝突。房屋署、康樂及文化事務署正積極研究物色合適地方，將部分排球場及配水庫改為多用途球場及板球場，供南亞裔人士使用。
本港的南亞裔人士數目不斷上升，一一年人口普查顯示居港少數族裔有四十五萬一千一百多人，佔全港人數百分之五以上，當中不少居於屋邨中。板球為南亞地區的國家運動，隨着南亞裔人士增加，對公眾板球設施的需求日增，有熱愛板球的南亞裔小朋友曾因苦無場地，違規於屋邨公眾地方或球場打板球，險象環生。
葵青區議員梁子穎表示，新界區不少屋邨愈來愈多南亞裔人士聚居，單是安蔭邨便有二百多名南亞裔人士居住，佔屋邨總人口約百分之二，最近不少邨民反映，指邨內有南亞裔小朋友在露天球場打板球，因板球重達一百五十六克，加上重擊造成的衝力，容易傷及途人。他指本港只有兩個公眾板球場，分別位於何文田及九龍城區，其餘屬私人會所設施，居屋邨的南亞裔家庭難以負擔。他建議房署將屋邨排球場等改作多用途球場，方便邨民進行板球活動。

棒球板球呢啲其實可以同足球場共用
澳洲大部份街場中間都有一忽人造草地俾佢地用，二十米乘一米咁上下

記者見到馬騮唔call漁護署

又未必，如果城市規劃得好就得
唔係點會有咁多足球場

不過港共點會識呢樣野

啟德都幾適合搞體育事業

屌你？

我只知足球同Rugby場得
話時過馬場可唔可以用嚟做cricket場
因為見跑馬地跑道中間可以用嚟踢波

南亞狗 我想要你死你又去唔去死呀

咁做咩又要黎香港？

細個好驚啲拎住板球拍嘅南亞細佬
成日覺得佢哋會周圍恰人

佢地想要就要有？無撚嘢呀

屌你老母，香港人自己都唔夠藍球場足球場
要整咩板球場畀你班蝻

住係人地地頭都仲未識分莊閒

屌你老母香港足球場好撚慘
一年又年宵又孟蘭節又中秋
跟手又要俾班滾軸溜冰撚租
屌你究竟一年有幾多日係真係俾踢波既人用
而家仲話要同板球撚share黎用
香港地踢波真係慘

起板球場一定淪為南亞童黨地盤

平時少打波，不過試過同朋友影足球
d場成日要book，好難踢得盡量
再加上香港人工時長，好難約得齊人

難怪香港人情淡薄

用手機成日打錯

如果有個板球場比班友消耗下精力
唔好周圍搞事
咁都唔係壞事

唔係唔畀d人打板球
踢緊波個時突然間係側邊打
好聲好氣叫佢行出d唔撚啋人
我book撚左用黎踢波架屌你老母蝻亞狗

屌你老母去人地地方住攞福利仲咁撚多要求
比你住豪宅好唔撚好呀貪得無厭

On撚9
香港連住既地方都唔撚夠 仲要起埋板球場俾你
以黎香港人改叫做南亞人好無

難民仲咁撚多要求

香港人係賤種
社會最低層人種，只有交稅同被劫既意義

屌你老母

屌你老母晚晚喺佐敦啲馬路啪啪聲喺度打嘈住晒
打波都算 打打下攞枝棒打嚟打去 打地下打發泡膠打人

佢地d板球打到啪啪啪聲
係則邊踢波有時都好驚

屌你打板球個啲就是撚但啦 細個踢波無場都係去籃球場踢 籃球架個兩條柱做龍門咋

想打咪躝返去自己國家打囉

南亞人想要咪自己起囉
講咁多做咩
做咩唔自己起呀？
你地無錢都識偷識搶
無女就識強姦非禮
唔係起個板球場都難到你地掛
深水埗都有南亞村
起多個南亞板球場話咁易啦

D阿叉會book 7人場打板球
成日見

就算南亞犯法, 警方都當睇唔到, 唔係點解有南亞村

Cricket 好似係英聯邦國家國技黎
本身英國發源地 傳去澳洲 紐西蘭 印度 巴基斯坦等等殖民地國家發揚光大
英國自己都有三隊國家隊打 Cricket
倫敦有大大個 Lord's Cricket Ground 年年Summer都有幾十萬人次入場睇板球賽連英國海陸空三軍都會出人幫手
而且算係老少咸宜同普及 就好似香港跑馬咁咩人Grade嘅人都會入場睇
兒登仔竟然會反呢D咁重英倫味同英聯邦運動會嘅必備項目 真係笑死人

蝻還蝻 Cricket 還Cricket, 唔好因為多蝻玩而反

係英國係上等人玩既項目，同馬球一樣
去到印度個啲就係脫貧同進身上流社會既方法之一
但印度佬賤得黎又真係會鑽研點樣打嬴白人

安蔭

南亞仔可以推翻共產黨先，然後我起一百個板球場比你打飽佢

想像到d 南亞人拎住d 板球棍當武器打尻其他香港小朋友

安蔭
住左差唔多廿年
細個果時全部都本地大
而家有時返去見到好多都係南亞狗

中學係籃球場打波
有啲南亞狗係到玩佢地啲板球
完全唔撚顧人安全

南亞青年想要的就是性愛 香港也提供不了?

南亞青年想要的就是群毆打鬥 香港也提供不了?

南亞青年想要的就是肆意犯罪 香港也提供不了?

返鄉下啦屌你老母

叫香港木球會放寬比南亞青年免費用啦

我想佢地快d死返去自己國家添
想，想，想
食屎啦屌強姦犯

板佢老母球啦死蝻仔
香港人想扑野都冇地方呀！

班蝻成撚日喺籃球場打板球阻住人打波
試過叫停佢地
有條蝻仲攞住塊板想兇鳩我

唔係喎，我見啲蝻亞仔日日係金山郊野公園爬黎爬去，又有路人掉麵包生果喂佢哋食，好開心吖
邊洗起乜野板球場

得85000隻都可以搞咁多犯法野出黎

以佢地咁驚人既繁殖速度過多20年咪

香港人嘅運動場地已經不足
仲要比地你地玩板球
想玩板球唔該返你地鄉下

點解呢班南亞人真係咁撚戇鳩? 同班支那新移民真係無撚分別
你落到黎香港,係度爭取呢樣爭取個樣? 屌你老母啦
連香港本地人好多要用既設施都未有, 憑乜野俾你班仆街呀?
咁撚唔滿意死撚番去你地啲地方, 咪可以慢慢玩囉撚樣

殺哂佢哋咪冇呢個需要 一於嚟個種族滅絕

爭取大灣區起板球場囉

點解唔返印度?

南亞青年想要的就是性愛 香港也提供不了？

佢地籃球場照打

我差D比佢掟死

冇交税果D日日要求

S041440@hotmail.com j 4h

返工日日OT邊得閒同你爭

香港人啲國際視野咁窄佢地點會知cricket係全球top幾受歡迎多人玩嘅運動，佢地真係以為baseball受歡迎過cricket架。分分鐘連baseball源自Cricket佢地都未必知，仲話英國國民

自己冇錢話人提供唔到

乜撚野板球呀
屌你老母
衰撚過玩具

你老味閪啲蝻亞狗成日霸住啲籃球場足球場玩撚埋曬啲板球 仲要放啲垃圾桶係場唔知做乜柒 試過比啲球車中痛撚到仆街 屌你老母

屌你老母
要打板球返印度啦

邊撚個腦殘打呢篇嘢

以後一有南亞難民同香港發生衝突就趕佢地走啦屌佢老母

唔好話冇人權
清真寺同板球場 二選一啦

香港人住都冇得住
打乜撚野板球 返印度打囉

起個板球埸大家可以玩,你睇下樓上班人幾能心胸狹窄

我認真闡述Cricket係西洋野都負皮
班00後港豬真係目光如鼠

唔通下下睇經濟效益咩
就係呢樣野先搞到香港人體弱多病，連蝗蝻都唔敢企出嚟反

支持起板球場 不過唔係為左班南亞人

喺英國玩過，幾好玩
又可以幫助融入當地社會識朋友
亦可減退homesick之苦

只係自問運動細胞麻麻先轉去影體育相
都同班local夾到

垃圾記者刻意誤導
20m x 3m係pitch only
連外圍起碼兩個五人足球場

連登仔想要的就是女 香港也提供不了？

搵張生啦
屌你老母

仲有小麗老母

板球塊波除左打波之外
打人都好好用
同摺櫈差唔多

同佢個女玩

我唔識睇又唔識玩 一場打到8粒鐘都幾勁

香港盛夏冇人踢波
偏偏板球係夏天運動
讓啲場出黎俾佢哋都夠
再唔係就起個15米乘5米既鐵絲網籠，係入面打就得

你肯定英國多人玩唔係因為果班蝻？
屌那星有位起多兩座公屋仲好啦

屌佢老母 南亞狗

我平時見佢地用塊板打人多過打波
要個場黎做乜？

邊撚個寫

返去蝻亞搵你老母打

香港欠你們一個蝻亞屠宰集中營

大家都欠南亞青年一個打靶場

拿塊拍一野bang 落自己個頭

理得你啦 孟加拉

根本就唔係缺少板球場，係缺少集中營

返歸啦

如果到100萬，情況會點？